% ---
% RESUMOS
% ---

% resumo em português
\setlength{\absparsep}{18pt} % ajusta o espaçamento dos parágrafos do resumo
\begin{resumo}
    Um provador interativo de teoremas (ou assistentes de provas) é uma ferramenta que auxilia o desenvolvimento de provas formais. Este trabalho busca analisar um algoritmo em expressões regulares e explorar as metodologias usadas na criação de sistemas corretos de acordo com sua especificação, utilizando técnicas como os testes baseados em propriedades e o assistente de provas \textsc{COQ}.

\textbf{Palavras-chave}: coq. expressões regulares. programção funcional. provadores de teoremas. quickcheck. testes baseados em propriedades.
\end{resumo}

% resumo em inglês
%\begin{resumo}[Abstract]
% \begin{otherlanguage*}{english}
%   \vspace{\onelineskip}
%
%   \noindent
%   \textbf{Keywords}: coq. quickcheck. logic. theorem provers. property-based testing.
% \end{otherlanguage*}
%\end{resumo}
